<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Gilberto Pereira Sassi</title>
    <link>https://gilberto-sassi.github.io/</link>
    <description>Recent content on Gilberto Pereira Sassi</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Fri, 31 Jul 2020 14:39:55 -0300</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://gilberto-sassi.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Power: Pacote no R para Cálculo do Poder e Tamanho da Amostra (en)</title>
      <link>https://gilberto-sassi.github.io/projetos/power/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 14:39:55 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://gilberto-sassi.github.io/projetos/power/</guid>
      <description>This function computes the power and sample size for basic testing hypothesis listed below.
One population and variable  Z test for mean (bilateral and unilateral): pwr_z_test_1pop t-test for mean (bilateral and unilateral): pwr_t_test_1pop Chi-squared for variance (bilateral and unilateral): pwr_sigma_1pop Proportion for test: pwr_prop_1pop  Two populations and variables  Z test for difference of means (bilateral and unilateral) with known variance: pwr_z_test_2pop F test to compare variance of two normal population: pwr_sigma_2pop t test for difference of means (bilateral and unilateral) with unknown variance and differences: pwr_t_test_2pop_hetero t test for difference of means (bilateral and unilateral) with unknown and equals: pwr_t_test_2pop_homo Paired t test: pwr_paired_t_test Test for proportions (bilateral and unilateral) in samples with more than 40 observations: pwr_prop_2pop  Checking association  Chi-sqaured to check association between two qualitative variables: pwr_chisq_test_association (implementation of power of test and sample size) Test for Pearson&amp;rsquo;s correlation using Fisher&amp;rsquo;s Z tranformation: z_fisher_test (implementation of test) and pwr_z_fisher_test (implementation of power of test and sample size)  Anova  Unbalanced ANOVA: pwr_anova_balanced (power of test and sample size) Balanced ANOVA: pwr_anova_unbalanced (only power of test)  Installation To install this package in R, it can be used the R package devtools:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GeoFourierFDA: Pacote no R com métodos de Krigagem no usando Séries de Fourier (en)</title>
      <link>https://gilberto-sassi.github.io/projetos/geofourierfda/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 14:34:08 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://gilberto-sassi.github.io/projetos/geofourierfda/</guid>
      <description>In this package, we have observed n curves χs1(t), ⋯, χsn(t) at locations s1, ⋯, sn in a specified region, where si = (θi, ηi), *i* = 1, …, n, θi is the latitute and ηi is the longitude. The aim is to estimate the unobserved curve χs0(t) where s0 ∉ {s1, ⋯sn}. The ideia proposed by Giraldo, Delicado, and Mateu (2011) was uncomplicated: the curve χs0(t) at s0 ∉ {s1, ⋯sn} is a linear combination of all the curves χs1(t), ⋯, χsn(t), i.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introdução à Estatística usando o R: seja bem-vind@ ao tidyverse</title>
      <link>https://gilberto-sassi.github.io/minicursos/curso-r-tidyverse/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 14:19:11 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://gilberto-sassi.github.io/minicursos/curso-r-tidyverse/</guid>
      <description>O objetivo desse curso é usar o R para apresentar conceitos básicos de Estatística. O R é um software livre, gratuito e fácil de aprender e usar. O R é um linguagem derivada da linguage S que foi proposta John Chamber em 1976 pelo Bell Labs. A ideia da linguagem S era permitir que profissionais analisassem conjuntos de dados mesmo com pouco conhecimento de programação. O R foi lançamento em 1991 por Ross Ihaka e Robert Gentleman na Nova Zelândia e a adesão ao R tem aumentado a cada dia, principalmente por causa da constante atualização do software, da portabilidade e da grande comunidade de usuários e desenvolvedores que adicionam novas funcionalidades ao R através de pacotes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estatística Aplicada à Saúde -- 2020.1</title>
      <link>https://gilberto-sassi.github.io/disciplinas/matd03-2020-1sem/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 14:06:29 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://gilberto-sassi.github.io/disciplinas/matd03-2020-1sem/</guid>
      <description>Informações e material suplementar para disciplina Métodos Estatísticos.
Programa do curso Programação do curso.
Slides Aula 1 Aula 2 Aula 3
Listas de exercício Primeira lista de exercício companhia_MB.xlsx
Controle de presença Em construção.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Métodos Estatísticos -- 2020.1.</title>
      <link>https://gilberto-sassi.github.io/disciplinas/mat236-2020-1sem/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 13:24:44 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://gilberto-sassi.github.io/disciplinas/mat236-2020-1sem/</guid>
      <description>Informações e material suplementar para disciplina Métodos Estatísticos.
Programa do curso Programa do curso.
Slides Aula 1 Aula 2 Aula 3 Aula 4 Aula 5 Tabela da distribuição normal
Listas de exercício Primeira lista de exercício companhia_MB.xlsx
Controle de presença Turma 04: 08h50min às 10h50min Contagem de faltas &amp;ndash; dia 05/05/2020
Turma 05: 10h40min às 12h40min Contagem de faltas &amp;ndash; dia 05/05/2020</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cancelamento do Calendário Acadêmico Devido ao Surto de COVID-19</title>
      <link>https://gilberto-sassi.github.io/avisos/covid-19/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 13:20:38 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://gilberto-sassi.github.io/avisos/covid-19/</guid>
      <description>Devido a decisão do Conselho Universitário da UFBA do dia 18/03/2020, e seguindo as recomendações da Organização Mundial da Saúde, do Ministério da Saúde e da Secretária Estatudal de Saúde do Governo Estadual da Bahia, informo que todas as atividades acadêmicas e o calendário acadêmico estão suspensos por tempo indeterminado devido a pandemia global do vírus COVID-19. Ou seja, as aulas para as seguintes turmas
 Turma 04 (08h50min até 10h30min) de MAT236 (Métodos Estatísticos); Turma 05 (10h40min até 12h30min) de MAT236 (Método Estatísticos); Turma 01 (13h55min até 16h55min) de MATD03 (Estatística Aplicada à Saúde).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre mim</title>
      <link>https://gilberto-sassi.github.io/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gilberto-sassi.github.io/about/</guid>
      <description>Olá!
Meu nome é Gilberto, sou servidor público federal e trabalho na Universidade Federal da Bahia.
Seja bem-vindo a minha humilde página pessoal. Eu uso esta página para colocar Slides, notas de aulas e material suplementar para as disciplinas que eu leciono na Universidade Federal da Bahia. Além disso, eu coloco alguns códigos e temas que me interessam na aba Pesquisa.
Curto livros e filmes de ficção científica, e busco entender e ajudar a construir alternativas possíveis para uma sociedade em que todas as contradições do capitalismo sejam superadas e todos os seres humanos estejam emancipados.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>